世衛：急需國際捐款6億美元

世界衛生組織周三（2/19）晚發布最新疫情報告，統計武漢肺炎在中國已造成2006人死亡；另坦承應對疫情所需經費逾6億美元，國際目前捐助反應不佳，請求會員國支持。

世衛組織秘書長譚德塞（Tedros Adhanom Ghebreyesus）周三在疫情簡報會中表示，中國新增病例下降是好消息，但必須非常謹慎地加以解讀。現在對此次疫情做出預測為時過早。

譚德塞表示，7周前大家對這種病毒還一無所知，但現在逐步增加了解，例如超過80%為輕症患者、但20%的患者患有嚴重疾病，此外患者年齡越大，死亡風險就越高。

在簡報中，他說明世衛2周前發布關於應對疫情的戰略防範和應對計劃，所需經費6億7500萬美元，呼籲全球各方捐助，迄今雖陸續有捐助方，但反應非常緩慢，請求會員國支持，協助為衛生系統薄弱的國家做好準備。

他另指出，由世衛率領國際專家小組目前正在中國實地工作，成員包括來自美國、日本、南韓、新加坡、德國、俄羅斯等來自流行病學、病毒學、臨床管理、疫情控制和公共衛生領域專家，將進一步了解疾病嚴重程度、病毒傳染性以及中國採取的措施。

中國國家衛生健康委員會17日表示，世衛專家小組在16日晚間已與中方座談，與中方專家一同到北京、廣東和四川現場考察。但因行程中沒有提到重災區湖北省及武漢，引發各界質疑如何了解疫情真相。

譚德塞持續讚揚中國，表示由於中國積極努力從源頭控制疫情，讓全球仍有機會防止發生更大的危機。（中央社）

叫支那捐啦

叫黑警捐囉

問中國囉未得

中國無錢咩？

叫譚乜鳩俾囉
收埋收埋支那唔小啦

下降咪好囉 即係唔駛捐啦

又要飛去北京R經費了

美國佬睬你都傻

俾夠60 億又點話吖

主人大把錢, 何不問主人拎6億?

契哥冇俾錢你隻力架洗咩？

搞得掂點解要捐? 傻撚左?

支那搞出嚟嘅病毒

點解唔係支那畀

Trump 又贏

心諗黑鬼係信唔過

🖕🏻

想要零用錢，仲唔快啲幫你中國爸爸含

又話中國自己處理得好好

延續我登輝煌事蹟
借位幫推
［告急］名校secret戰線要人啊

問支那

中國呢

不了

問北京拎啦

6億? 又貪錢了

做咩要粗暴干涉中國內政？

陰司紙收唔收?

既然病例減仲洗鬼捐

奶維尼咁耐都收唔到肉金啊

唔係話中國會努力控制原頭咩？依家又話要錢幫其他國家準備好。

係咪話緊習包子做唔到野呀？

佢做過啲咩要用6億？
都無大爆發！

乞衣

芝麻仁咪世衛既國際

叫支那喇 大把錢

問中國拎啦

侵侵: 仲話要錢? 係咪想我cut 9 埋剩低嗰一半?

反正你都搞掂咗，重畀乜鳩啊
傻撚咗？

侵侵唔好捐啊

On9組織

中衛問番中國拎咪得

國際目前捐助反應不佳，請求會員國支持。

係咪屌緊票

中共抗痠做得好
籌期黎做咩?

支那有幾萬億 強國

問Sugar Daddy 攞啦

叫第二大經濟體捐啦

中國咁厲害 洗要你地捐？

問雜總攞咪得

自己做臭個朵 仲要搵人捐錢 捐嗰個都戇鳩

支那組織竟然支那唔科水？

奧巴馬。

捐你老母

收嘢啦nigga

隻黑鬼袋咗支那咁多錢，嘔個零頭出嚟都夠啦

食屎la CHO

有5億係餐飲同5星級酒店開銷～

我覺得支那處理得好好，世衛r錢係製造恐慌

咪係 咱們中國那麼富強 捐錢給我們是看不起我國

支國d錢多到借俾佢
問佢拎la

支那捐咪得囉

我唔撚知你做過d乜

捐你老母，問支那

刁大比唔夠咩？
唔夠咪奶多幾下袋底咪夠

支那14億人一人攞個五蚊銀都掟得冧你支衛棟大廈啦 洗撚鬼我地幫咩

捐
點會唔捐
我捐

你
老
母
個
臭
閪

叫大陸課金

搶口罩就多多都有 個6億鎂要人捐

On9

含撚啦撚屌 捐你老尾啊

捐你老母，執柒左佢啦，你話唔係全球公共衛生問題黎架

鳩毛就有

問你大佬中共習近平拎啦 笨柒世衛狗

有預感香港政府會捐
仲捐好多

中國大把錢

叫你老細捐囉

你捐埋我果份啦法官大人

支那既然冇事，捐咩錢啊

問中國攞啦

大種乞衣。

捐佢老味

中共大把 60億都比到啦

CUT 佢一半經費. 仲信條19柒頭譚德菜.
自己問佢金主, 習包子拎.

6億濕濕碎，中國大把啦

攬炒
千祈唔好唔玩火

我要見到星星之火可以燎原嘅景象

捐俾你做乜鳩

捐左只會拎去請五毛維穩

回下帶先

世銀拎唔到就想借世衛支部過橋

要國際捐款呀

林鄭玩港獨

問支那捐啦
世界強國，第二大經濟體

中國有30000幾億喎，叫佢拎60億都係少少姐

世衛專家組去四川都唔知做乜鳩 , 去旅行呀 ? 捐你老母

堂堂大國要人捐錢 荒謬

微博：香港的日本包機是中國政府的功勞，祖國強大了

支那大把錢

佢真係ON99 架WO

世界第二大經濟體無錢？笑死人

既然是中共支部，叫中央撥款啦

強國話疫情好轉中，咩拐點向好
仲捐咩錢？要錢咪自己出聲，點解要靠人把口

毅進星 100

執柒咗佢

more like take my money and shut up

問中国攞啦

自己做壞個名

支那狗官瑞士銀行大把啦

咁有錢架

叫黑警捐囉，成日話自己交幾十萬稅，一年搵唔少啦，日日又識得呃OT

捐黎做乜? 支那咪大把錢囉

肥肥囉

中共最多錢，洗乜人捐

點解唔叫支那捐，係咪種族歧視，係咪睇唔起中國人?

點解要捐錢俾力架 再捐去支那

中國人就是錢多 不自己解決嗎？

搵亞投行捐啦

中國防控咁好，唔信佢？

做大陸隻狗就唔好諗住有人會捐錢比你

問最大金主支共拎囉

問支那攞啦

驚察遊樂場捐左未？

叫支那捐

叫支那捐啦屌你老母

死開啦廢黑貪污狗

中國部門叫中國捐

同中共有關既人全部都最鍾意打倒昨日的我
上至國際機構
下至藍色廢物
真係一d骨氣都無 垃撚垃

叫世界第二大經濟體比咪得囉

唔係話無乜事咩，要錢仲乜，黑柴被人走尾數？

中國人多錢到去非洲派
洗撚你救？

都唔嚴重, 洗乜捐錢

屌佢老母精神分裂都可以入世衛呃糧出
果頭又話唔嚴重 呢頭又叫人捐錢

捐5毛 5條腳毛果款

香港起條橋都100億

叫支共俾

痴撚線心，黑警一年加班費足夠拯救世界

奶支那都唔夠錢 無謂再奶啦

幫推

唔好意思 借一借位

和理非 手足 家長 學生都請入黎

tg 支足channel

早就給拒絕了！誰理你們！

世衛係今次疫情做過D乜?

聯合國除左識奶共之外根本就係國際乞兒

問支國攞囉

哪吒嗰張有冇得大張啲 ?

捐？咁鐘意中國做咩唔問中國拎？
擦鞋仔

叫中國繼續積極支持世衛工作啦
件事係自己一手搞出黎

全球第二大經濟體系要人捐

垃圾組織
利申: 醫護撚

戰略防範和應對計劃

包d乜？

問中共攞

支那唔係好多錢嫁咩

//另坦承應對疫情所需經費逾6億美元，國際目前捐助反應不佳//

自己攞嚟，平時串柒柒，一有事上嚟就成個乞衣咁，仲點叫人幫你
所以手足要知道Be humble 的重要性

支那咁柒多外匯儲備，驚閪咩。

支那咁有錢，都唔捐

支那比咪得 大把錢

貪完人民幣都唔夠
仲想貪埋美金

中國咪有囉

7億美金求其問個地方官攞都有啦

昭支那攞啦
唔撚差果少少

執7左佢再開新組織

我記得有個國家捐咗十蚊美金

6億/2千 不了

屌問返你金主支那拎啦

執左佢La

如果做到Disintermediation/去中介化, 善款/物資能夠唔經國營土炮中國紅十字會, 直接由信得過物流, 到達目標受助人, 或者會考慮吓. 現在中國紅十字會根本極可能在發瘟疫財, 倒賣物資, 侵吞善款..... 捐畀612仲好

譚德塞食屎啦, 做世衛figurehead衰格下賤到, 淪為支乸扯皮條角色, 查實個老屎忽幾錢屌一鑊?

咩都冇做過點解要攞經費

美元

捐你老母臭閪

6億? 美元??
大貪咗d喎 死狒狒

啲錢收唔返黎架喎

要錢問中國爸爸拎啦

全球第二大經濟體要人捐錢？講都唔信啦

6蚊都嫌多唔會俾你啦
叫支那俾啦，出埋咁撚多病毒累街坊
武漢肺炎呀WHO屌你個閪

號稱第二大經濟體，起碼都要捐3億美金啦

食屎啦屌你老母問你嘅共產黨啦

同小熊講, 要10億, 唔比就爆大鑊

問支那攞囉

唔見不特止仲要搶埋佢嗰份佢一蚊都唔知睇你睇有

捐

中國衞生組織要問其他國家拎錢

搞到全世界咁
冇叫佢負責已經好好

6億精子都唔捐

6億 沙中線都起唔到啦
搞得掂疫情？
寫份proposal 諗諗先

斗零都唔好捐！

關我撚事咩奶共支塞狗

點解用美元做單位？ 唔用人民幣？

叫維尼捐啦

真心，武衛有咩做要6億usd執笠前掠水

支那自己出咪得 邊駛靠人

去中國住酒店都要6 億？

你正名番做武漢肺炎我就捐5毛啦！

咩都唔做仲想攤大手板拎6億???
問北京拎啦屌你老母

問中国嘛

準備摺

咁奶共，咪搵中共科水俾你囉

🖕🏿

捐陰屍紙

叫国際捐比你啦

6 億你自已袋幾多

叫中國捐6億就得

捐六億暝幣比支那就捐

相信中國，不捐

你去死啦。

吓? 做完野都俾人拖6億咁老貓燒鬚呀？

可防可控，既然都控制到仲要咁多錢做咩

叫譚得菜搵佢契哥射住射住咪得囉…

挑中国咁有錢駛人幫？

捐你老母打飛機

奶共世衛搵支那捐啦

俾6億垃圾WHO幫支那做宣傳？收皮喇。

中国每人捐五毛俾CHO 都夠數啦

叫支那出囉

支國肯定係直接拎d錢去俾d世衛班高層

收收埋埋咁多人民幣唔夠捐咩

捐你老母, 搵你老頂支那啦

全球第二大經濟體唔駛人幫

中國先唔稀罕

黑警捐1萬，其他公務員捐5千，咁咪夠數

問支那拎
國咩際

叫支那俾囉

收皮啦共衛

死力架

中蟈大把錢啦

問中國咪即係香港比

話說之前台灣想捐一百萬美金俾你，你又唔肯要？

2018年12月25日
蔡英文台灣名義捐款 世衞拒納

【本報綜合報道】台灣的蔡英文總統今年五月提出，欲以「台灣」或「中華民國」等名義向世界衞生組織（WHO）捐款一百萬美元（約七百八十萬港元），以對抗非洲伊波拉病毒疫情，惟世衞秘書處沒有接受捐助。台灣的外交部周一稱，世衞的決定存政治因素，令捐款計劃告吹。

中國處理得咁好仲要6億做咩鳩

老老豆豆 世衛做過D乜

世三好波

中國捐

中國機構叫中國捐啦

食屎啦！搵你老細捐啦！

6億咁少 問中國要14億啦
1人$1 中國絕對比得起

冇錢咪執咗佢囉

2019年12月官方公佈外匯儲備31079.24億

做得太肉酸真係會俾人隔離,有時規則唔係可以俾人彈出彈入,要上戰場時係要作

唔好意思借個位

[毋忘721]聽日元朗有活動你知唔知？

P牌開post求幫推

你up咩

可以解散WHO 咁咪唔洗錢

6億咁少
是旦一個支那高官既海外資產都有啦

又話可防可控

呢度10%拎住去先

捐幾撚多錢你都仲未搞得掂 捐畀你做乜撚

支那係世界第二大經濟體系喎
叫佢俾得啦

除左奶共之外乜柒都無做過仲好意思叫人捐錢 譚力架係咪傻撚左

問習近平攞啦

問習總借

屌叫支那捐啦，關其他國撚事？
你今次抗疫有幫過其他國咩？

俟菜自己捐囉

去北京四川廣洲考察又唔去湖北
然後國際專家小組冇美國份

你岩喎，果9億就係而家用嫁啦

又唔俾調查病毒成因
成班專家去到咪又係無從入手

呢個數都唔知點計出黎

成四十幾億港紙 d數字對佢黎講仲好似好少咁

佢嘅意思係：
嗱，中國。你做到好好呀，不過可以再做多少少....... 科金。

奶左中共咁耐
6億都冇

世界銀行都話中國財政冇問題
唔洗幫啦

支那連求救都要搵窗口 塊面子真係咁重要 但做野又可以好撚無恥

係咪因為Trump cut左錢？

咁咪問習近平攞囉，唔係奶共黎做咩？

？？

美元wor

支衛唔係唔搵返支国呀

問雜種攞咪得囉

乜撚嘢計劃要六億美元？炸撚咗湖北？

捐錢俾你啲高層坐頭等去遊埠咩

收皮啦nigga

1個仙都唔撚會捐
捐條毛俾你老母呀

問支那攞囉6億咁少
港共射落海都唔止呢個數啦

好乞兒
同佢主人一樣

支那借咁多錢俾非洲，分少少都唔止6億喇

收皮啦

支那惹到全世界都係
仲想拗錢去捐俾支那
真係當人戇鳩咩力架

支那咁撚有錢，問佢囉la

即係香港又會送錢上去啦

阿譚真鬼馬
咁大枝野射住點會冇水

搵支共囉屌你老母

6億美元呀，你主子彈舊鼻屎都有啦，貪咗咁多

叫支那捐飽佢之前一味幫支那救急話武漢肺炎唔嚴重係囉咁使咩捐錢啫

as a 生意佬 trump真係做得好辣
你bad performance 就cut你resources

執撚柒佢啦
支衛

點解係美元？轉返做人民幣先講嘢

返鋣下種綿花咪有囉

利申我一向唔贊成歧視黑人 唯獨呢位

問中國拎啦，武漢肺炎咁幫手！

食屎啦仆街

世咩衛？搵你老闆拿啦，你老闆大撚把

中國十四億人，一人俾一蚊美金賺到你笑。

問支那拎啦
[突發] 肺炎home office 香城online上線啦

淨捐你老母

收嗲啦 國際奶共組織

自己捐比自己啦

支那枱底俾咗佢嗰啲嘔返出嚟囉

問習帝攞

強國隨便打個咳嗽都唔只啦！

刁帝要人地做黑手套， 係時候要課金啦

美國疾病管制署 (CDC) 主任 Nancy Messonnier 週三 (12 日) 抱怨，中國仍然拒絕美國專業醫療團隊加入世衛的醫療先遣部隊，從而阻止美方訪問中國。

中國外交部發言人華春瑩先前重批，美國在疫情爆發至今，未提供實質幫助。隨後在美國總統川普上週與中國領導人習近平通話過後，川普承諾鼎力支持中國，將派遣醫療專家前往中國支援，並以各種方式提供援助，但中國再度拒絕美方外援。

美國疾病管制署 (CDC) 週三表示，美方一再提出要派遣醫生和護士進入中國協助，但中國一再拒絕，並且仍然沒有給予拒絕的理由。

美國免疫與呼吸疾病中心主任 Nancy Messonnier 表示：「我們至今還沒有接到 (中方) 邀請。」

美國陸軍部長 Ryan McCarthy 提到，美軍已做好充分準備，希望協助中國抗擊致命冠狀病毒，但中國拒絕了來自國際的力量，包括來自 CDC 的協助。

截稿前，中國已確認 46361 例確診病例，疑似 16067 病例，死亡攀升至 1362 例，疫情擴及中國全境，全球其他 25 個國家皆有確診病例，美國確診病例達 13 例，台灣維持 18 例，英國出現首例冠狀病毒病例。

Nancy Messonnie 週三表示，希望隨著天氣轉暖，確診數會下降，但是現在就斷言還為時過早。

Nancy Messonnie 提到：「在某種程度上，我們可能會在美國或其他國家看到社區群聚感染的擴大… 這將引發我們防疫應對策略的變化。」

權力同義務,付出幾多先有相對既權力

仲好意思乞錢

見你奶共奶得咁露骨，不如直接由中國衛健委取代咗WHO，咁咪慳番6億幾囉。

國際目前捐助反應不佳

咁就想攞50億港紙

叫中國攞

條仆街自己嘔番6億人民幣出黎先啦

問返你老細支那囉啦叫人捐

黑警捐全家啦

世界第二大經濟體要人捐？

北京犬

世界第二大經濟體稀罕你嗰六億？唔好嚟搞笑。

中國低付岀高控制WHO
其他國家啋你都有味

洗乜問共產黨攞
上面是旦一個貪官都俾得起

唔撚做野叫人出糧
你估你喺香港做黑警咩

支那咪大把錢

就黎冇人幫手洗

who:我要利是

世界第二大經濟體
14億人每人捐一蚊都得啦

冤有頭債有主，唔該你搵返支那

支那好多錢Wo o 今個月先印左萬幾億出黎 叫維尼分少少比你咪夠

不過係人民幣

叫支那捐啦 自己嘅事自己負責

支那大把錢，反正世衛係支那組織，唔洗四圍乞

一人捐一蚊美金都14億啦

6億美金真係少數目啦，叫支那頂晒佢啦

食屎啦力架 臨尾嗰句仲喺度奶共

美帝cut一半會費就要問人攞6億美元
呢個組織有冇咁撚大食

問你主人拎啦
做支那隻狗預撚左

問支那拎咪得

高層人工高

呢件仆街力架真係好撚嘔心，次次都要含返兩野先

應該想貪轉大，之後卸任

又話沒事兒？要咁多做咩？

大佬你啲戲屎成咁...飯盒都無得你拎丫...扯啦....

做到咁撚樣叫人捐錢行撚開啦你

叫主子支那俾囉
反正都奶共

問中國捐啦
反正中國嘅防疫做得咁好
應該有錢捐

搵第二大經濟體

正常情況呢類籌款係好易達標 , 而家無人捐 , 正正反影國際間係十分憤怒而且不信任 WHO

問中國攞啦
功德無量機發動

唔駛再理件力架

捐錢俾佢搭頭等住總統套房？

中國48 億都攞唔出？

中國比啦 強國

問大陸囉 死力架

叫班中國明星捐啦，冰冰都抽10億

閱~~
今晚燒6億冥元比世衛~!

6億咁少？開6000億嘛！打個一折都多過6億啦！on99，做生意都唔撚識

世衞都係想幫支那籌款，話用係疫情嚴重地方，即係支那，捐比佢都冇意思，WHO 係中國遊花園，有冇做實際嘢或調查病毒起因，連武漢都去唔到，晒氣.....叫英國法國捐啦，佢哋支持支那⋯⋯World Bank 都唔借比佢.....

捐條毛就有!

捐錢,捐你老母

唔捐係咪會collapse?
係就好

不了
同支那咁frd,咁佢攞啦

中國好強喎，外匯都有3.119萬億

迴力標

啱啦，之前俾唔要
咁即係搞得掂，ok bye

譚德塞你捐囉，你收左咁多黑錢

我們有3兆

中國又要捐

叫埃塞俄比亞出錢咪得囉

各家自掃門前雪

唔係好小事咩，垃圾

台灣成最大贏家

大陸班土豪呢

濕濕碎啦。黑警ot都有9億

on9

世界銀行都唔借，我做乜仲要咁on9捐錢

，

R錢仲衰過D NGO

一人之力搞柒世衛個朶

拎香港狗賊啲ot 去捐啦 又話武漢加油？

呢啲力架叫價其實未必太高
唔好咁睇得起佢地

48億港紙都拎唔到出嚟海洋公園都有100億

鬼島大把啦，係人民幣的味道！！

叫人捐核彈咪算

問第二大經濟體拎囉
大撚把錢

食屎啦你

奶到雪雪雪

奶共都冇錢 真可憐😫

哩條黑奴真心顛

強國幫到手

屌那星，你世衞除左奶共仲做左啲咩？做咩要比錢你，中國都比左大把你啦

收皮喇

問支那中共捐啦

真心問
細胃拎錢除左去中國玩仲有咩用

幾十億港幣好撚少錢啫
中國要賄賂人玩滲透唔係少少錢都比唔起啊?

死撚開啦 垃圾

含撚啦問支那拎

既然冇錢，執柒左佢啦

抵死 奶共 比美國cut budget

垃圾

你還有黨吖

叫支共捐六億向國際道歉

仆街
我驚林奠真係走去捐

支那唔捐？又想呃外匯

又話疫情唔嚴重, 又可防可控, 要人科水做乜?

世衛你依家係唔係睇唔起中國先？
我哋強國人咁有錢洗乜你哋幫

搵你支那金主要啦

捐你老母，問支那拎啦

每人捐$0.5美金已經搞掂啦

區區六億
中國大把

既然選擇左做中國專屬既衛生組織，就應該預左其他國家唔會課金，問中共攞啦，佢地大把錢

藍屍話事齋，美國流感死成萬人，你世衛有冇出過聲，有冇話要籌返10億8億去應對流感？

世界第二經濟體呢？

竟然睇唔起中國 區區幾個億

中國處理疫情得咁好都要籌錢咩

侵真係走得太前，出聲要拎錢之前已經cut一半

錢就無啦，褲浪就有。

俾著以前，世衛唔夠錢係會通知美國帶頭籌錢，未上到新聞已經籌夠數

侵仔cut左佢budget

叫中國捐囉

👆

沒有其他回應

叫佢食屎

比美國佬cut鳩佢錢依家頭痕喇

美國唔比 其他國家都唔會比

Who Needs Money?
Elvis Presley -

支國很強大的
區區6億佢哋大把

佢做過乜
不如摺啦

叫支那俾

中共大把錢

捐比佢地住總統套房？

役情可控
無需損款

捐你老母過臭閪啦，死非洲豬冚家剷！

支那大把錢，去問支那羅

央央大國， 點可以叫人施捨架， 又話幾千億派錢搞一帶一路

燒比你

收野啦

十四億人呀！一人一個銀仔都掟死世衛啦！

要人捐錢又唔撚講你點撚用筆錢
憑咩要捐

唔係到呢一刻仲覺得會有人再信世衛？根本已經係支化左 垃圾組織

搵中國啦

精都唔捐

究竟中国仲有冇錢呢？

點解要叫人捐美金
6億人民弊大陸濕濕碎啦

企開啲啦屌你老母

捐你老母 捐6億條精蟲比佢就得

邊個攪出黎就搵番佢捐啦

d錢dump落屎坑都唔會捐比奶共世衛

+86